新機嘈到拆天問題

朋友冇Lihkg AC,代問
朋友換新機ASUS TUF 365M Plus MB. CPU 用 i7 9700 4.7 GHz 8 core
佢有好多report/data成日要過夜gen,個sales介紹佢用:
Cooler master hyper 212 LED CPU Cooler RR 212 L 16 PR R1
i7 9700 4.7 GHz 8 core CPU
CEMAC 12 CM Case Fan
點知一開機嘈到拆天! 入BIOS見到有3把FAN,佢stop左CHA2 Fan就靜晒(見圖),有問題如下:
1) 係唔係一定要3把fan開晒?只開CPU及CHA1得唔得?
2) 如1 ok,CPU及CHA1 要set去 standard, full speed定turbo?
3) 除入bios去set之外,有咩方法可以響windows 10入邊開關啲fan?
4) 有冇app可以直頭detect一熱就自動開CHA2 fan ?
謝謝

PWM

???
咩？

pwm mode ar

9700用CM 212
想靜就比錢換曬啲風扇

朋友問有咩推介?又靜又勁既
謝謝

NH-U12A
NF-A12X25 PWM

9700 又唔係k

又要靜又要勁 成部放入冰格啦 反正個雪櫃都係開24小時

信SALES一成

夠壓喇

100%

要幾靜？換水冷啦

水冷唔一定靜

cha 2 fan 有無pwm control? 如果無，只得全速or 不轉，兩個option.

如果cha2 無pwm, 你個screen , 條curve, 右上方，要選dc ....

不過係software,好似一轉要cha1, cha2 cpu fan 一齊轉，無得一隻風扇行pwm, 另一隻行dc。

陰公豬
出左10代仲俾sales水左去買9代

同埋華碩底板用ai suite 3拉fan curve會好過用bios
我覺得

9700用CM 212

suite 3 好似無得用dc set fan speed. 得pwm

唔212可以用咩?

U12A/U12S

但係bios逼你到75度就100% fan speed
可能我唔識set，求指教

自動保護功能，無得搞
要換motherboard

換好高階motherboard 可能有得揀

所以我用ai suite 3咪突破到佢bios個限制

算啦，朋友話夠用